可否控告吸煙者 傷人罪?

香港法例212 章:侵害人身罪條例
第19 條 傷人或對他人身體加以嚴重傷害
任何人非法及惡意傷害他人或對他人身體加以嚴重傷害，不論是否使用武器或器具，均屬犯可循公訴程序審訊的罪行，可處監禁3年。

正皮: 吸煙死全家
負皮: 吸煙繼續死全家

其實點先為之嚴重？有無啲咩定義？

你要提出證據去證明佢有傷害到你

二手煙有幾傷害唔洗證明啦

馬路啲車廢氣都好傷害架
問題係你告一個人 你就要證明果個人傷害你

包煙大大隻字寫住吸煙可導致陽痿
吸煙者一早知道呼煙會傷害他人

你要點證明你個肺原本係點
同埋吸左他人二手煙之後變左成點先
而且果個程度算唔算係嚴重傷害

如果告到嘅話一早告鳩左啦

告囉柒頭 係度出post當告左呀？

其實都知告到一早告左

不過 傷人 或 對他人身體加以嚴重傷害
正常黎講 吸左二手煙已經被傷害

除非你證明到被告係導致你陽痿嘅主因

你可以告埋所有司機 發電廠 工廠 煮燶野嘅廚師

知唔知點解你咁多蟹貨呀 因為你多行不義必自斃
個天唔 皇天擊殺你算好喇 收聲啦 吸煙狗

錢多咪告囉傻9
入到既話我咩都得

又唔係咁講 因為法例寫明係 非法 或 有意

司機 發電廠 工廠 煮燶野嘅廚師 佢地未必非法

但D人成日係非吸煙區 吸煙 已經證明左係非法

就算你屋企格嚟有工廠日日放廢氣
你有病想告佢都唔係咁易入到
更何況係支煙仔

其實呢個世界大把野未告 係無人做 唔等於唔得
樓上前隊友bravo算識d 但舉d例子可以話extreme

唔係呀...
說算真係告
個官問你點樣証明係被告嗰啖二手煙傷害到你
你可以點証明？
你又要証明到你因為嗰啖煙而受到傷害
好基本都要有before & after嘅相俾人比較下

人地揮拳打人塊面，瘀咗一大撻，呢D完全証明到
但係人地食二手煙你永遠証明唔到exact7ly就係嗰個人噴出嚟嗰一啖煙令到你個肺喺吸到嗰啖煙前同之後產生傷害變化
加上街上本身就多廢氣，喺巴士站等巴士
前面個站有巴士埋站，我等車個位就對住佢車尾
又多廢氣又熱，咁我又可以告巴士公司？
真係告到，法例一早先禁咗巴士呢樣嘢先啦

咁快有幾個火車頭

首先科學已證明吸煙對人有害 就算少少害都可以係 唔需要b4 after
巴士呢d 大眾運輸無可避免 但食煙可以

舉證之所在 敗訴之所在 呀CHING

就算唔係 全面禁煙不遠矣

減少接觸二手煙可減低患上心肌梗塞的風險，根據最近發表於美國公共衞生期刊(American Journal of Public Health)的研究報告顯示，自紐約在2004年實施公眾場所全面禁煙的措施後，因心肌梗塞的入院個案減少了接近4,000宗，對比按過去沒有實施禁煙時所得出的統計模型所推算的比率下調了8%。除了公眾的健康受惠外，單單在2004年，便省卻了5,600萬的直接醫療開支。

紐約市衞生部總監Richard F. Daines表示：「這反映出紐約的禁煙政策正致力減少接觸二手煙導致的禍害。過去的研究只能証明實施禁煙政策可大幅減低不吸煙者接觸二手煙，而今次的研究就正好能確立禁煙法例能改善公眾健康的論據。」

在美國，每年大約有35,000名不吸煙者因為冠心病致命，研究亦証明二手煙可引致不吸煙者的心血管系統產生變化，即使一般的接觸水平亦可導致傷害，正如2006年所發表的「美國衞生部長報告」(Surgeon General's report)，二手煙是沒有安全的接觸水平。

吸煙可導致急性心肌梗塞的證據早已確立，不吸煙者亦會因為接觸二手煙而增加30%的額外風險。
這項研究結果亦同時基於生物學的基礎，因為即使低水平的二手煙接觸，亦會對心血管系統造成損害。是次研究在臨床上對心臟病患者尤其關切，吸煙的心臟病患者應該盡快戒煙，而不吸煙的心臟病患者亦應避免接觸二手煙。事實上，每個人都應該不吸煙及避免接觸二手煙。

但比人打左一拳 打中左個大肚腩 又冇瘀到
咁可唔可以話佢冇傷人?

其實證人 會唔會先係勝訴既重點?

傷害要有傷....無傷既話只好可以怪自己太強壯